五中全會今天閉幕 將向美國傳遞這個重要訊號

其中在減少美國影響方面，中國的十四五計劃預定的的基本戰略是「內外雙循環」，希望可以充分發揮中國經濟的自體循環力，並透過一帶一路，使內、外兩個循環相互促進，以因應美國全面脫鉤及疫情衝擊。

此外，中國將積極推動「新基建」，包括了AI、5G、大數據、半導體等高科技領域，在需求面有機會帶動極為巨大的投資與消費，還有機會透過這些技術，取得全球領先地位。

瑞銀（UBS）中國經濟學家張寧此前預計，中國將把研發支出從GDP的2.5％提高到3％。「因為脫鉤的壓力，和美國對中國科技企業的限制，中國會投入更多資源在研發」。

中國變科研大國

科研cap水嘉年華

唔知84歲整晶片個呀婆有冇命到2035呢？
中國科技靠哂佢㗎喇